（立場新聞專訪）「香港之歌」誕生？ 《願榮光歸香港》創作人：音樂是凝聚人心最強武器

今期流行：「何以，這土地淚再流 … 」

9 月 10 日，《願榮光歸香港》一曲響遍全港各區。香港足球代表隊在大球場迎戰伊朗，球證鳴笛開賽，看台上球迷隨即合唱，如唱國歌；中場休息大家築成人鏈，再唱；球賽結束，魚貫散場之時，繼續唱，走到銅鑼灣鬧市，仍在唱。

同一晚，繼沙田、太古後，黃大仙、屯門、馬鞍山、旺角、葵芳、將軍澳、上水、觀塘，都有上千市民響應號召，齊集區內商場，眼望歌詞，一同合唱。埸面極其墟冚。一時之間，《願榮光歸香港》彷彿成為一首「香港之歌」。

這首歌是如何誕生的？

「香港人需要有 power、能凝聚人心的歌。」T 接受《立場新聞》專訪時說，希望《願榮光歸香港》能成為這樣的一首歌。

原文好長，自己入去link睇

有人覺得，在社運現場唱歌是「左膠」所為，無實質意義，T 不太認同。寫《願榮光》之前，他搜集過不少資料，「自古以來的士兵都有好多軍歌，打緊仗時現場太嘈，梗係唔會唱；但情況好惡劣，又或平時消磨下時間，都會唱下軍歌，激勵士氣。」

因此他嘗試為香港抗爭者創作這首歌，「要可以激勵士氣，感染人心嘅。」

「希望香港變回光榮城市」

有了旋律，就寫歌詞。T 最先想好的，當然又是全曲最後一句，「我願榮光歸香港」。

「現在太多不公義的情況。大家以為香港是個繁榮安定、好光榮的城市。但原來一直揭露下去，原來唔係嘅 … 」

所以「我願榮光歸香港」有兩層意思，第一是展望未來，「希望香港可變返一個大家心目中的光榮、榮耀的城市」，第二是指香港人「願意將個人的榮耀和光榮歸予香港」。

有些人看到歌名中的「榮光」二字，以為歌曲有宗教意味，T 笑言自己不是教徒，而「榮光」既是基督教常用詞彙，其實也曾出自李白（「方將延榮光於後昆，軼玄風於邃古。」《大獵賦》）、魯迅（「他們的國粹，既然這樣有榮光，他們自然也有榮光了！」 《熱風 · 隨感錄三十八》），共通點是都有「光榮」、「光采」之意。

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

狂LOOP洗腦中

btw，熱狗好憎呢首歌
成日都彈呢首歌啲詞乜乜物物，
覺得佢地首私怨到爆嘅《城邦會戰勝歸來》先係上品

華夏膠一聽到首歌一直講香港, 就華夏上腦SHORT撚咗

push
其實覺得呢首歌真係幾好,
啲人話歌詞麻麻, 但我反而覺得個旋律都好重要,
同填詞人寫個意思好撚match

同埋最緊要係凝聚到人心

最大問題其實係 好撚難唱

班柒頭算9 數la

讚好

其實唔係冇道理
因為首歌用好多自憐自傷既字句
如淚流 黑夜 徬徨

城邦係Metal 版先正啫
將最原版歌詞編到有咁恆得咁恆 都會一樣咁正